[
    {
        "text": "Soutenez une r\u00e9daction professionnelle au service de la Bretagne et des Bretons"
    },
    {
        "text": ""
    },
    {
        "text": ""
    },
    {
        "text": "Votre carte de paiement arrive \u00e0 expiration. Mettez la \u00e0 jour, afin de continuer \u00e0 profiter de votre abonnement."
    },
    {
        "text": "Votre carte de paiement arrive \u00e0 expiration."
    },
    {
        "text": "La sixi\u00e8me \u00e9dition du festival No Logo BZH baissera le rideau ce lundi soir, 14\u00a0ao\u00fbt, au fort Saint-P\u00e8re. Avec, au final, un nouveau succ\u00e8s pour le festival malouin de reggae, dub et musiques du monde avec plus de 35\u00a0000 festivaliers sur les trois premiers jours. R\u00e9ussite en termes de fr\u00e9quentation mais aussi en termes de logistique."
    },
    {
        "text": "D\u2019ann\u00e9e en ann\u00e9e, Michel Jovannovic, le directeur de l\u2019\u00e9v\u00e9nement et son staff ont \u00e0 c\u0153ur d\u2019am\u00e9liorer l\u2019organisation pour le confort de tous, des artistes, du public comme des b\u00e9n\u00e9voles. Une volont\u00e9 qui semble payer puisque d\u2019ici \u00e0 la fermeture des portes du festival No Logo BZH, ce lundi soir, pr\u00e8s de 40\u00a0000 festivaliers auront foul\u00e9 le terrain du fort Saint-P\u00e8re."
    },
    {
        "text": "Seule la difficult\u00e9 d\u2019acc\u00e9der au site, en raison des embouteillages li\u00e9s au pont du 15 ao\u00fbt, vendredi soir, premier jour du festival, aura pu en contrarier quelques-uns (jusqu\u2019\u00e0 1\u00a0h\u00a030 de retard\u00a0!). Mais une fois sur le site et dans l\u2019ambiance, tr\u00e8s vite, le d\u00e9sagr\u00e9ment aura \u00e9t\u00e9 oubli\u00e9 d\u2019autant plus vite que l\u2019\u00e9quipe du festival a d\u00e9cid\u00e9 de proposer des pass pour la journ\u00e9e de lundi \u00ab\u00a0\u00e0 celles et \u00e0 ceux qui ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 rebrousser chemin compte tenu de l\u2019attente.\u00a0\u00bbs"
    },
    {
        "text": "En plus des concerts lors desquels les artistes se sont donn\u00e9s sans compter, le public a pu appr\u00e9cier, pour la premi\u00e8re fois cette ann\u00e9e, le d\u00e9placement de la sc\u00e8ne Dub Arena dans les douves du fort, ce qui a permis de donner beaucoup plus d\u2019espace aux festivaliers avec notamment des points de restauration plus espac\u00e9s."
    },
    {
        "text": "\u00c9v\u00e9nement musical avant tout, le festival No Logo BZH est aussi un lieu de convivialit\u00e9, de rencontres entre de nombreux publics (par exemple, plus de 150 personnes vivant avec un handicap ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 \u00e0 un accueil sp\u00e9cifique gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019association \u00ab\u00a0Jette moi un regard\u00a0\u00bb) o\u00f9 la question de l\u2019empreinte climatique a toujours \u00e9t\u00e9 prise en compte."
    },
    {
        "text": "Depuis ses d\u00e9buts en 2017, les organisateurs des festivals No Logo BZH et La Route du Rock ont en effet d\u00e9cid\u00e9 de mutualiser les deux \u00e9v\u00e9nements sur le plan de la logistique pour des questions de co\u00fbts bien \u00e9videmment mais aussi dans un souci de limiter au maximum l\u2019empreinte carbone."
    },
    {
        "text": "\u00ab\u00a0Au final, tout est divis\u00e9 par deux. Par exemple, au lieu de faire quatre allers-retours avec du mat\u00e9riel, on n\u2019en fait que deux puisque les deux festivals se succ\u00e9dant, on peut laisser les sc\u00e8nes notamment sur le site\u00a0\u00bb, fait remarquer Fran\u00e7ois Floret, le directeur de La Route du Rock. \u00ab\u00a0En France, nous sommes les seuls \u00e0 avoir d\u00e9cid\u00e9 une telle mutualisation entre deux festivals. Aujourd\u2019hui, nous arrivons \u00e0 mutualiser 90\u00a0% du dispositif.\u00a0\u00bb"
    },
    {
        "text": " No Logo BZH\u00a0\u00e0 Saint-Malo\u00a0: vivement la 7e \u00e9dition\u00a0!\n"
    },
    {
        "text": "Vous aimez la Bretagne ? Vous allez adorer l'application du T\u00e9l\u00e9gramme. Profitez d'une exp\u00e9rience de\n                lecture personnalis\u00e9e et d'un acc\u00e8s rapide \u00e0 l'actualit\u00e9 de votre commune."
    }
]